\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b1517&id=can2C03&uuid=cc300&id=can2C06&uuid=031f0&id=can2C11&uuid=b2c31&id=can2F01&uuid=73ab4&id=can2F06&uuid=31f61&id=can2G02&uuid=8bc88&id=can2G04&uuid=1f62f&id=can2G06&uuid=3b832&id=can2L01&uuid=dfe60&id=can2L02&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonction exponentielle : }propriétés
      \item \textbf{Variables aléatoires : }tableaux, espérance
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
 % \raggedcolumns
    \section[Fonction exponentielle : propriétés]{Fonction exponentielle}
 \begin{exercice}
   Simplifier les expressions  suivantes pour $x \in \mathbb{R}$ :\\[0.5em]
   \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{enumerate}
    \item $A=\text{e}^x \times \text{e}^{-x}$
    \item $B=\left(\text{e}^{2x}\right)^2\times \left(\text{e}^{-x}\right)^2$
    \item $C=\dfrac{\text{e}^{3x}\times \text{e}^{4x}}{\text{e}^{2x-1}}$
    \item $D={\left( \text{e}^x\right)}^2-\dfrac{1}{\text{e}^{-2x}}$
    %\item $E={\left(\text{e}^x+\text{e}^{-x}\right)}^2-{\left(\text{e}^x-\text{e}^{-x}\right)}^2$
    %\item $F=\dfrac{\text{e}^{2x+1}}{\text{e}^{1-x}}$
  \end{enumerate}
   \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 
\end{Solution}



\begin{exercice}
Résoudre dans $\mathbb{R}$  les équations et inéquations.\\[0.5em]
   \begin{minipage}{0.75\linewidth}
   \begin{multicols}{2}
   \begin{enumerate}
   \item $\text{e}^{x}=1$
   \item $\text{e}^{2-x}=1$
   \item $\text{e}^{x^2}=\text{e}$
   \item $\text{e}^{2x}<\text{e}^{2}$
   \item $\text{e}^{x^2} \geqslant \text{e}^4$
   \item $\text{e}^{x^2+x-1}=1$
 \end{enumerate}
 \end{multicols}
   \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 
\end{Solution}



 \section[Probabilités : variables aléatoires]{Probabilités}
 

\begin{exercice}
 Le nombre de clients passant à la caisse d’un supermarché en
    10~min est une variable aléatoire $X$ dont on donne la loi de
    probabilité ci-dessous.
      \begin{tabular}{|c|*6{c|}}
        \hline
        $x_i$ & 0 & 1 & 2 & 3&4&5\\\hline
        $P(X = x_i)$ & 0,15 & 0,3 & 0,25 & 0,2&0,05&0,05\\\hline
      \end{tabular}
    \begin{enumerate}
  \item Que représente l'événement ${\{X\leqslant 3\}}$ ? \\[0.5em]
       \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \item Donner la notation de l'événement : \og au moins deux clients sont passés à la caisse en 10 minutes \fg
  \item Donner la notation de l'événement : \og au plus quatre clients sont passés à la caisse en 10 minutes \fg
   \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea}
        }
      \end{minipage}
  \item Donner les valeurs de $P(X>3)$, $P(X\geqslant 1)$ et $P(X\leqslant 2)$.
 
\end{enumerate}
 
  
\end{exercice}

\begin{Solution}
 
\end{Solution} 
 
 
 
 
\begin{exercice}
 \begin{enumerate}
  \item Un questionnaire à choix multiple (QCM) est composé de 5 questions. Pour chacune de ces 5 questions, il y a quatre réponses possibles et une seule est correcte.\\
      Emmy coche au hasard une réponse pour chacune des 5 questions.\\
      Le barème est le suivant : un point est donné pour chaque bonne réponse et 0,5 point est enlevé pour chaque réponse fausse. Si le résultat est négatif, la note est ramenée à 0.\\
        Quelle variable aléatoire $X$ permet de modéliser cette situation ? \\Quelles sont les valeurs prises par $X$ ?

  \item On lance un dé. On gagne 2 euros si le nombre obtenu est pair et un euro si c'est un multiple de 3.\\
  On perd un euro sinon.\\
  Quelle variable aléatoire $X$ permet de modéliser cette situation ? \\
  Quelles sont les valeurs prises par $X$ ?   
  \item Dans une urne il y a trois boules vertes numérotées de 1 et 3 et deux boules rouges numérotées 3 et 4. \\[0.5em]
  \begin{minipage}{0.75\linewidth}On tire deux boules au hasard successivement sans remise dans cette urne et on effectue le produit des numéros portés par les deux boules.\\
      
       \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea}
        }
  \end{minipage}\\
   Quelle variable aléatoire $X$ permet de modéliser cette situation ? \\
       Quelles sont les valeurs prises par $X$ ?
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 
\end{Solution} 
 
\end{multicols}
  

\end{Maquette}
